【油塘黑衣男子墮斃】傳目擊事件外傭被捕 警方：並無此事

男子由高翔苑高處墮下。右為讀者提供圖片

油塘高翔苑昨晨發生墮樓案，一名男子由29樓梯間氣窗墮街身亡，網上一度傳出死者是被警方由高處推下，不過警方事後發文澄清。另外，鄰廈有外傭住客以手機拍到事主墮下一刻，網上一度傳出她因涉嫌偷窺，被警方拘捕，不過警方消息指，警方並沒有拘捕該名外傭，而該名外傭亦非任何警務人員的僱傭。

網上昨日流傳一段由鄰廈外傭拍攝的片段，拍下了死者墮樓一刻，網上一度傳出事主「被自殺」，又稱是由警方從高處推下致命。警方隨後發文，強烈譴責別有用心的人造謠生事，促造謠生事者可以尊重死者及其家人，不要再作毫無根據的揣測及指控。

而今日網上流傳拍片的外傭因涉嫌偷窺，被警方拘捕並帶走調查。警方消息人士透露，警方並沒有拘捕該名外傭，而該名外傭亦非任何警務人員的雇傭。

另外，警方調查發現，死者並非上址住客。從閉路電視可見，昨晨8時20分，死者趁住客出入經正門進入高康閣，並獨自乘升降機至29樓，過程中並沒有其他人進出升降機。死者隨後於29至30樓梯間，從氣窗拋下背囊，然後墮下身亡，其間沒有居民聽到爭吵、打鬥及呼救聲。現場梯間只有一個闊約3呎，離地約5呎高窗戶可打開，其餘窗戶均密封，而窗戶旁的牆上遺有鞋印。死者家人昨午到場認屍後傷心離去，消息指，死者近日曾向人透露常被人跟蹤逼害，疑有思覺失調問題，但一直無看精神科醫生。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1680180/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E6%B2%B9%E5%A1%98%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%A2%AE%E6%96%83-%E5%82%B3%E7%9B%AE%E6%93%8A%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%A4%96%E5%82%AD%E8%A2%AB%E6%8D%95-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%B6%88%E6%81%AF-%E4%B8%A6%E7%84%A1%E6%AD%A4%E4%BA%8B

唔使拉, 已經被自殺左

死者近日曾向人透露常被人跟蹤逼害，疑有思覺失調問題，但一直無看精神科醫生

仆街又屈精神病

呢位外傭 估計會被軟禁 遞解出境

一個人死咗又點會俾你拘捕到啊

消息指，死者近日曾向人透露常被人跟蹤逼害，疑有思覺失調問題，但一直無看精神科醫生。

唉 真係比中國狗同港狗 合謀殺害左

門口的人會乩一個陌生人咁容易上樓？ 跟人入 被跟的人會唔出聲 ？ 門口大批狗 會咁易入去？ 去邊個單位？ 全部都無交代？大話都咁求其

警方消息人士透露，警方並沒有拘捕該名外傭

只不過係帶返警局協助調查

已被自殺

思覺失調到走入紀律部隊宿舍自殺

已經滅咗口啦嘛

拘捕都話48小時內上堂/釋放
呢d有實無名既軟禁

全世界同我偷窺

如果就算去領使館都真係無柒用
咩國家係無跪地而又可以救人
答案係無
平民就係咁撚低賤 世界就係咁無公平/人性可言
twitter唔該幫幫忙share
文宣組做嘢時再三小心唔該

啲狗揾唔到證據入佢，所以成日揾人跟踪佢，跟到佢頂唔住要尋死？

過幾日會浮係大海度架喇

搵領使根本冇撚用
除非手頭上啲資料好有價值啦

因為反黑大蛇已經call 左tier 14 去夾走個外傭

佢主要想銷毀原片啫~

法律上，證人嘅口供有力過原片

屋企人朋友知唔知佢有冇參與過示威遊行？

精神病患者會心思細密到自殺前掉個書包去警告途人？反證死者生前心裡狀態係健康

同時，既然有所顧忌，跳樓時點會用一個奇異姿勢離開窗口

係可疑但目前無佐證

各位可否推行動post？